有啲英譯中嘅人名咁正，點解喺本地人裏面又咁少見？

就好似，美國總統：亞伯拉罕·林肯，哲學家：伯蘭特·羅素，圓桌騎士：高文。

唔理佢真實存在或者係虛構人物。林，羅，高，都係華人世界常見嘅姓。但本地就好少見到啲好似林肯呢類型咁正嘅名，可能係我見識少。又或者佢哋太出名，聽得多就覺得好聽。

近代嚟講我聽過比較出名又好聽嘅：葉問

三國嗰啲又型又好聽：呂布，曹操，但太耐了，大家有冇聽過啲咩靚名？要近代啲嘅。

羅利控

羅宋湯

林正式 羅正式

段崇智

令計劃
令完成

都有嘅，林敏聰將自己個仔改名做林肯